# Összehasonlító rendezések

## Beszúró rendezés HL-ra

* Angolul Insertion sort
* Hasonló a listafordítóshoz (csak itt rendezett beszúrást végzek - ami a műveletigényét is egy n-es szorzóval rontja ahhoz képest)
    * Kimentem az első elemet, beállítom üresre a listát, majd amíg az első elemből következő listaelemek nem fogynak el, rendezetten beszúrom őket a lassan előálló rendezett listába
* A ciklusban előbb továbblépek p-vel, majd beszúrom a p "előzőjét" a rendezett listába
* Mivel fejelemes, az f-et nem kell referencia szerint átadni

```
insertionSort(f : E1*)
	p := f->next
	f->next := NULL
	AMÍG p != NULL
		q := p
		p := p->next
		insert(f,q)
```

* Ahol, az insert függvény egy az egyben a fejelemes listára való már adott pointer beszúrása, az alábbiakban megismétlem:

```	
insert(f : E1*, q : E1*)
	p := f
	AMÍG p->next != NULL és p->next->key < q->key
		p := p->next
	q->next := p->next
	p->next := q
```

* Műveletigénye négyzetes, hiszen "kint" és "bent" is végigmegyünk potenciálisan az egész listán

## Tömbös eset

* Előadáson volt, kell is vizsgára!
* Röviden a lényege:
    * Leválasztok a tömb elején (vagy végén) egy egyre nagyobb részt
    * Invariáns: ez a rész rendezett, de nem feltétlen vannak még végső helyükön az elemek benne (tehát nem a globális minimumok vannak)
    * Veszem mindig a leválasztatlan első elemet és megnézem a leválasztott részbe hova férne bele
    * Ehhez egész addig amíg az aktuálisan vizsgált leválasztott részbeli elemnél ez nagyobb, shiftelem ezeket jobbra (előzőleg az aktuálisan beszúrandó elemet kimentettem egy segédváltozóba, így nem vesztek adatot)
    * Végül beszúrom a helyére és növelem eggyel a leválasztott rész határát
* Ez is nyilvánvalóan négyzetes